［有圖］網媒《HKFP》收恐嚇信 創辦人遭警告「不知誰是敵人隨時受傷」

其員工在八、九月接連收到多封恐嚇信件。其中網站創辦人Tom Grundy遭警告在政圈不知誰是敵人，「隨時會受到傷害」，亦有信件批評他們散播仇恨，分裂中、港社會。警方已就事件展開調查，記協則要求警方嚴肅徹查事件。

Tom Grundy：一切運作將如常

《HKFP》創辦人Tom Grundy向《立場新聞》表示，網站一直有報道香港及中國大陸的政治新聞，並不知道是哪些報道惹來恐嚇信件。他強調網站的編採工作並不會受到任何影響，一切會如常運作。

據《HKFP》報道指，他們第一次接到信件的日期為8月25日，有恐嚇信批評《HKFP》現任及前任員工撰寫偏頗、負面的香港及大陸新聞，又指員工已經被外國人「洗腦」。

Tom Grundy於英國的家中亦收到信件，恐嚇信以英文向其家人警告道：「在政治圈中，沒有人清楚知道誰是敵人，隨時會受到傷害 … 如果未來幾年Tom有何事發生，我與不少人都會感難過。」有信件則建議Grundy回英國陪伴母親，「她掛念你，很需要你」。

恐嚇信稱明年一月實施懲罰

另一封信件則列出50名外籍人士的名字，當中包括《HKFP》的作者及本地民主運動人士。信中批評，該50名外國人在散播仇恨，分裂香港、中國社會：「懲罰將於2018年1月實施，驅離中國領土，這名單將交予入境職員。」

《HKFP》客席編輯Tim Hamlett家中上周亦收到信件，內有模擬的國際刑警通緝令，Tom Grundy及Tim Hamlett等人的相片，都被印在這張假冒的通緝令上，並被列出姓名、出生日期、國籍等個人資料。

香港記者協會對事件表示震驚，要求警方嚴肅徹查此事，以確保香港新聞工作者能免於恐懼。記協重申，讀者可以不同意媒體的採編立場並提出異議，但是有關信件之內容已經越過了提出異議之底線。《基本法》保證港人享有新聞自由，上述行為絕不能容忍。有關新聞機構已經報警，有關當局應全力保證有關新聞工作者之人身安全。

恐嚇信cap圖

叫警犬查 笑撚死

啲恐嚇圖咁撚柒
支那味好重

如果interpol啲圖係真
interpol個支那主席做到野

曲線幫佢宣傳

近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
Redbaron
Warden
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

共匪知道呢啲本地英文傳媒，比起收偏咗既中文傳媒影響力更大，終於出手恐嚇

無法無天

除咗SCMP，好似剩係得呢間HKFP報導香港本地新聞

其實只係痴線佬發傻，以往蘋果日日都收一堆信

差在寄到屋企少見，唯以前Tom搞Hongwrong有咩個人野無貼出來

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

肯撚定係d 傻西支那人做既